"U hebt het over bedrijfsbrieven; de mijne zijn brieven van vriendschap."
"Ik heb vaak gedacht dat ze de ergste van de twee waren," antwoordde hij koel.
'Zaken, weet je, brengen misschien geld, maar vriendschap doet het bijna nooit.'
Ach ... je bent nu niet serieus.
Ik ken meneer John Knightley te goed - dat ben ik heel zeker dat hij de waarde van zowel vriendschap als elk lichaam begrijpt.
Ik kan gemakkelijk geloven dat brieven heel weinig voor je zijn, veel minder dan voor mij, maar het is niet dat je tien jaar ouder bent dan ikzelf maakt het verschil, het is geen leeftijd, maar situatie.
Je hebt alles lichaam liefste dat je altijd bij de hand hebt, zal ik waarschijnlijk nooit meer doen; en daarom, totdat ik al mijn genegenheden heb overleefd, een postkantoor, Ik denk dat ik altijd de macht moet hebben om me uit te lokken, in slechter weer dan Vandaag: "Toen ik sprak over je veranderd zijn door de tijd, door de voortgang van jaren," zei John Knightley, "ik bedoelde om de verandering van situatie te impliceren die tijd brengt meestal.
Ik beschouw de een als de ander.
De tijd zal vermindert in het algemeen de interesse van elke gehechtheid niet binnen het dagelijkse cirkel - maar dat is niet de verandering die ik voor jou in gedachten had.
Als een oud Vriend, je zult me ​​laten hopen, Miss Fairfax, die tien jaar later je kunt zoveel geconcentreerde objecten hebben als ik. "
